"Neen, lieve Emma, ​​nu moet ik zijn deel opnemen; want hoewel hij ongelijk heeft gehad in dit geval heb ik hem lang genoeg gekend om te antwoorden voor zijn hebben veel, heel veel, goede eigenschappen; en--" "Goede God!"
riep Emma, ​​die haar niet bijwoonde.
"Mevrouw.
Smallridge ook!
Jane staat eigenlijk op het punt om als gouvernante te gaan!
Wat zou hij kunnen bedoelen met zo'n vreselijke onverschilligheid?
Om haar te lijden om zichzelf te engageren - om haar te lijden zelfs om aan zo'n maatregel te denken! "
'Hij wist er niets van, Emma.
Op dit artikel kan ik volledig vrijspreken hem.
Het was een privéresolutie van haar, niet meegedeeld aan hem - of op minst gecommuniceerd op een manier om veroordeling te dragen .-- Tot gisteren, ik weet dat hij zei dat hij in het ongewisse was over haar plannen.
Ze stormen op hem, dat doe ik niet weten hoe, maar door een brief of een bericht - en het was de ontdekking van wat ze aan het doen was, van ditzelfde project van haar, dat hem heeft bepaald om meteen naar voren te komen, bezit het allemaal aan zijn oom, gooi zichzelf maar op zijn vriendelijkheid, en, kort gezegd, een einde gemaakt aan de ellendige toestand van verhulling die zo lang had geduurd. "
Emma begon beter te luisteren.
"Ik moet spoedig van hem horen," vervolgde mevrouw Weston.
"Hij vertelde me bij afscheid, dat hij spoedig zou schrijven; en hij sprak op een manier die leek me veel bijzonderheden te beloven die nu niet konden worden gegeven.
Laat wij wachten daarom op deze brief.
Het kan veel verzwakkingen brengen.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
kan veel dingen begrijpelijk en verontschuldigend maken, wat nu niet het geval is begrepen worden.
Laat ons niet streng zijn, laat ons geen haast hebben veroordeel hem.
Laten we geduld hebben.
